【改歌】【UNNATURAL】《拙作》原：米津玄師 - LEMON【粵語版】

歌於此：

首歌幾個月前出果陣已經好鍾意，睇埋套劇就更加鍾意

希望大家路過有興趣都可以聽下

---------------------------------------

並唔係想做LEMON意譯或者記述UNNATURAL

而係想帶出無論個世界點變，"聽日"始終會嚟

好多時候我地以為無事，發現有事嘅時候已經太遲

好多嘢我地好執著，但到頭來所有執著都亳無價值

離別係人生必經嘅事，無可能唔傷感，無可能唔流眼淚，但我地都要學識接受

《拙作》
主唱：黃瑋中 HERMAN WONG
填詞：挽歌之聲
原曲：LEMON
作曲：米津玄師
劇集：UNNATURAL

世界怎變樣 怎不變樣 天色悄然放亮
曾預判 勝敗的仗 確定無恙 而始終抱恙

怨懟怎見諒 怎不見諒 彷彿了無氣量
誰淡說 天意多無常要感激 分開與碰上

最痛的晚上 普通晚上 鑲起故人肖像
喬木處 碎步瞻仰 最後模樣 失聲叫嚷

再美的印象 空得印象 不得永留世上
猶在耳 哼過的悠長老歌他朝總會再唱

離別接續別離的傷 存活一生總要一嚐
勉強聽懂了難勉強 世事無逆向

我輕撫你額角 淚已不揮霍
既把體魄視作 暫借的軀殼
你聲音與輪廓 遂已鎖進回憶深處待我追溯
痛澆熄了脈搏 讓意識轉駁
流螢循著燈火穿紗亂撲
昐望來日你飛返我夢裡談起舊寄託
我定沿用你的見聞伏案寫一首拙作

驟看心顫動 心不顫動 呼吸器無作用
塵定了 揹著驚恐 腳步沉重 簽收惡夢

夢語早欠奉 體溫欠奉 雙手已然棄用
床畔那 苦笑的孩童喪失最好的聽眾

遊歷既定路程之中 無力驅趕雙眼通紅
餞送的總會被餞送 要煉成大勇

我輕撫你額角 淚已不揮霍
既把體魄視作 暫借的軀殼
你聲音與輪廓 遂已鎖進回憶深處待我追溯
痛澆熄了脈搏 讓意識轉駁
流螢循著燈火穿紗亂撲
昐望來日你飛返我夢裡談起舊寄託
我定沿用你的見聞伏案寫一首拙作

遙遠的你來過吧
潛伏身邊張望嗎
微笑的你來過吧
攔路把傷心淨化
無言無語的你來過吧
提著鮮花賞俗雅
人人懷緬的你別記掛
杯酒浅斟再飲好嗎

你輕撫我額角 視線多真確
既將心語付託 未刺激知覺
我聲音與輪廓 遂已鎖進時光深處任你追溯
祭出一套棱角 渡世間險惡
沿途乘著清風走訪異國
約定來日你飛返我夢裡談起大探索
會用詳述你的彩色角落來傳承歡樂
你別來無恙嗎?請你陪我細聽這首拙作

Like

push

連登僅有唔鬧我嘅人

叔叔買咗軒仔未

收皮啦

挽歌幾時自己唱

花錢買難受巴打應該唔會聽到難受

thank you

不了好難聽

買咗啦

睇完古sir要回血得睇軒仔

哈佬流流

回血？
古sir好差？

銀包回血呀
古sir好睇，但我坐到最側連mon都睇唔清楚

ok fine

流流係咩玩法

係時候出嚟食餐飯見下

一齊啦

一齊去金鐘m記開生日會

一齊睇軒仔？

流流好流

挽歌巴有無聽back number的瞬き
新目標？

流流好親切喎

回錯咗比自己

挽歌巴有無聽back number的瞬き

暫時嘅back number list入面係happy end先 呢首都成日loop

happy end 都好正
有無打算改兩首之中任何一首

小圈子

你最有資格講

我有資格輸，贏在有力氣等待

信奉權威

唔准打敏感字詞喔!!

獨裁

任何地方都最忌小圈子
所以唔可以比人見到個小圈子

小圈子只能出現於小圈子內

happy end係肯定會出
因為早排唔小心自己去咗睇套戲....

三個人嘅小圈子入面會三個兩個人嘅小圈子

明天的我...

好嘔心

又係一件倒數嘅事，無得扭轉事實嘅無力感

三個人連埋做一個圈

不過又好過得一個兩個人嘅小圈子

係咪即係人形蜈蚣

人形狗公

幾時學埋連登仔咁開口埋口都狗公

嚟，比個負評呢個回覆

Mk挽歌 不了

巴打仲有睇火影嗎

火影世界第一 石原世界第一

結衣同長澤點排

結衣被中出引退 不了

我都諗緊可能再有佢消息係仔都生埋

戲假情真

星野源好似都真係幾迷戀結衣

Btw 你係咪back number fans？

唔算big fans但係好幾首都有loop呀
成日唱電影電視劇D歌

咁你係咪十元fans？

睇咗佢大部份劇算唔算fans

石原 新垣 長澤

forever support

左抄右抄是我的天職

就快出歌介意連登仔

介紹

十元都唔係拍咗好多套姐

失戀巧克力職人其實都幾特別

校閱女孩

都睇咗呀
好耐喇都
最近石原都話同個唔知咩社長拍緊拖?

nani

超鍾意呢首
支持下

演出日劇《朝5晚9》的石原聰美與山下智久戀愛破局之後，石原聰美日前被《週刊文春》拍到跟IT企業社長前田裕二沖繩愛之旅，而且睡好睡滿2夜，最近也被爆出跟山下智久分手的宗教內幕，一時在網路引起熱烈話題。

唔知係真唔係

有錢佬真好

Btw宗教內幕？

多謝你呢句支持下
一定加油

btw馬湘蘭喺秦淮八豔入面真係最長情

唔知佢寫咩.我照cop哈哈
D人證實咗去旅行嘅係佢
因為旅行比人影到張相入面個袋同嚟香港果陣個袋一樣

Molamola 嚟香港都仲係同啲女fd去 沖繩就同仔仔去

我諗我係真fans

我們要懂得看開!!!!

push，改得幾好，支持呀

多謝 巴打得閒聽多幾次呀

老寶快D電話比個期我

多左咁多字

啱啱返到屋企聽完再睇埋你段嘢 真係好深感受
我婆婆做個幾月先走咗出完殯 一直都無諗過佢咁早走 因為佢真係得62歲
自己好驕傲有個咁後生嘅婆婆 但敵不過一個癌症
四個大孫入邊 我係住得最近個個 因為我老母返夜更工 以前仲返緊學個時 成日上佢屋企食飯 佢知我最鍾意食魚 就點都蒸條魚 知我懶仲幫我起埋肉

早個幾月佢走咗 我直情唔知用咩心情去面對 因為我適應唔到 企係佢屋企廚房門口再見唔到佢嘅身影

唯一能夠令佢安心去嘅就係啲孫已經大個晒 生性啦

婆婆係依到同你講 如果有下世 我希望可以再食你煮嘅飯

老挽你同邊個講野？
點解我睇唔到嘅

巴打係指?

巴打婆婆真係好後生
不過我相信好似首歌咁
你生性佢會知道

以前細個果陣陪呀嫲食飯有時都心不甘情不願
覺得悶覺得返屋企打機好過
而家似似諗返起都想打細個嘅自己一獲

你block咗果位巴打?

挽歌之聲公然約大波年輕少艾寶仙子
Btw 已腥

挽歌巴，一向都係你fans
今次唔好介意我咁講
詞方面用得麻麻，有時會有D重覆，亦會出現唔岩音情況
唱歌方面，呢首好多高音位，挽歌巴明顯上唔到而格硬唱出黎
其實lemon呢首係高難度之作，音域，作曲同填詞方面都係超水準，挽歌番唱到咁已經唔錯，繼續等你的作品

上首Christmas song真係好正，說好的粉雪呢

絕對唔介意巴打意見
不過首歌唔係我唱的

唔啱音嘅位想知例如邊度?

粉雪真係要等等.成日填句就停咗

唔好亂講呀D人真係信

多謝幸運兒巴打

肥仔波

而家上網傾計真是要小心

遲少少先mark出黎，而家就訓
挽歌你對於係連登推動JPOP復興貢獻好大，支持

好
如果係流螢循著同沿途乘著
填嘅時候係expect唱do do re mi
但係最後主唱巴打唱左do do do re
可算係美麗嘅誤會

連登有JPOP復興
支持支持

就係冇，先要復興
而家音樂台得番好少係講JPOP
突然諗到挽歌巴可以考慮下aimer D歌

AIMER我聽過首Zero
可能真係聽唔慣日本英文

我呢幾年鍾意多咗好多日文歌

費事quote太長
aimer我唔太熟，所以唔太知有邊首可以適合改同翻唱，連登唔少巴絲係Aimer fans，佢地應該可以答到
我自己主要聽開band同rock多，諗到易翻唱都係得back number同radwimps，又或者one ok rock首whenever you are

back number/radwimps/米津
暫時係我嘅planning入面

其實三個嘅歌都改過曬了

係，所以都諗唔到其他人住

反正back number同radwimps都大把歌可以翻唱，不過香港人鐘意聽back number多D，不妨考慮上一頁巴打講的個首

最緊要都係去睇咗"8年越しの花嫁 奇跡の実話"先
套戲好睇我一定會愛上首歌

我都等緊，上左了好似

竟然有人識

無人陪我睇

好鍾意睇下歷史人物故事
當做野史/小說睇都覺得好有趣

馬湘蘭就連過身前都仲堅持緊愛情

好敬佩佢

挽歌鍾意聽日文歌
聽眾有福了
我最鍾意個幾首挽歌巴嘅改詞
都係日文歌
一秒停延

講開back number
挽歌有無聽過一個叫 春茶嘅日本cover歌手（女）？

有位日本實況主（男）打打下機
同春茶合唱 瞬き

如果挽巴打算改呢首
不如都試下男女合唱
例如Herman + 無丁絲打
諗起都覺得正

不過日文歌啲音好密 會否填得比較辛苦

Lemon 個mv 真係好正

竟然係lemon
正野

支持 好鍾意首歌

好少可有人鍾意馬湘蘭鍾意到用嚟做名

呢首我都聽咗幾次，打打下機無啦啦開音樂會真心好少，果個女仔把聲真係好好聽

最近都搞緊首合唱歌，不過原曲唔係日文，始終兩個人喺唔同地方錄嘅話，啲歌詞太密，難度實在太高，所以應該暫時都做唔到太密嘅合唱歌住

巴打唔好講咩有福，我填咗你肯聽我已經好開心

叔叔義氣分加101

係呀佢本身個mv睇到我眼定定，應該喺人地所講嘅張力

可能出得太突然好多巴絲都驚訝點會係星期二下午12點出隻lemon

大大力推

好好聽

多謝你 梓貓是唔是K-ON果個

係呀

多謝巴打支持
我會話比主唱知的

巴打你都作得好好

K-ON係唔係得廿幾集 之前追J2追咗十幾集 放假要去睇埋佢

多謝你 下次一定再做好D等你聽多幾次

一二季加埋有三十集
歡迎加入k-on post成為其中一員

咁我之前應係係睇咗一季 睇埋就入會

多謝咁多位正評負評巴絲

你知唔知負評嘅思考工序係多過正評嘅好多
我有研究過呢個問題

分享下

等你幫k-on改歌

支持 好中意你改d歌
原本已經好鍾意lemon
依加更加鍾意

好好聽！

咁少咋？
咁唔推咁多了

正評好簡單
俾正評嘅朋友可以大致分為三群人
本身鍾意首歌/本身一直支持個創作者/睇完歌詞聽完歌覺得唔錯
唔排除有部份朋友係正評界嘅大慈善家
但多數人都係覺得作品足夠好到令佢俾佢就俾
未足夠就直接上一頁走人
而做決定大多只需要一兩秒

負評就唔同
佢地都分咗幾群人
分別係
本身唔鍾意首歌/本身唔鍾意個創作者/睇完歌詞聽完歌覺得好差
其實下決定俾負評都只需一兩秒

但有時候出現咗好特別嘅情況
就係有可能本身好憎個創作者嘅人
佢本身鍾意首歌，而且睇完歌詞聽完歌居然不帶偏見地覺得OK
呢個時候
心入面就會開始疑惑喇
: 我好憎呢條友，但係平心而論首歌又唔係好討我厭，到底我應唔應該放低一個負評打沉呢條垃圾呢
有人會選擇放過條垃圾
有人選擇負評條垃圾
但佢地內心都一樣經過掙扎

所以不論正評同負評嘅朋友都應該多謝
因為佢地同樣地對你或你嘅作品上心

K-ON堆歌好難

多謝你支持
LEMON真係好好聽呀
睇套劇果陣一定唔SKIP聽到最尾

多謝光洙

100分最高
仲有1分係賣血兌換
已經好似俾盡巴打咁俾盡曬

咁你要再勁D先得啦少年

天使にふれたよ！真係好好聽呀巴打

留個靚名

巴打我下個project就係明天，我要和昨天的妳約會

當真？
我好鍾意好鍾意呢首歌㗎
加油呀巴打 等你份好作品

睇呢套劇會喊算唔算正常

算 因為我都喊咗
特別係男主第29日 同女主一齊去見父母 之後男主喺巴士喊嗰幕
同埋女主嘅第30日 要扮到若無其事咁去俾男主搭訕

係囉..我睇到男主諗明曬所有事跟住發現女主反向倒數緊
真係即刻眼濕

男主嘅第一次=女主嘅最後一次
呢套真係要睇兩次 分別用男主 女主視覺咁去睇

loop 咗happy end都有一段時間
但睇埋套戲之後再聽返 每次都會諗返起睇戲啲情節 之後爆喊

個SETTING其實真係好新奇..又無BUG
所以呢首歌真係一定要填

等你呀巴打
本身見到你填咗lemon都好surprise
聽到你話嚟緊會填happy end 真係好開心

想幫你唱cover

巴打有無錄音設備

啱呀
不過我最鐘意No thank you 同singing

放低正評同支持

如果要落手改我諗都係天使にふれたよ
幾touch

多謝討厭

西樓 幾時幫我簽書呀

等我! 今時今日討論區嘅一句支持得來不易.我一定形而重之
希望到時出歌巴打都會聽

等你

你幫我簽名我先幫你

我邊有嘢簽~出嚟食M記簽俾我呀

你令我依加每日都充滿期待等你首歌
多謝巴打

打錯字
係珍而重之

你就好啦，我嚟嚟去去都係得一類人

係咪果類憎挽歌順手憎埋雪人嘅朋友仔

係「無人」

我見好多負評朋友仔喎 好多人支持呀都
利伸正評

淨係個簽名都夠珍貴啦

以小弟個基數嚟講，又真係好多嘅

背後故事好感人

新故可唔可以都寫歌

everything is math
support and not support
=support

又有得聽歌 當然好啦

要埋簽名plz

黑粉也是粉

不過我比較想要白粉

其實我最鍾意係柳如是

知你好撚chill

我通常會用正評加負評數去自我計分

自欺欺人

本身唔鐘意聽原唱，聽完你呢首就覺得兩首都好正

Why so serious 呢

正皮支持

即講 正評即到

十卜

多謝大家

人人都話柳如是好靚女

多謝巴打睇我嘅字聽我地嘅歌

我之前都有聽開你哋嘅作品 要繼續改歌呀 以歌影響身邊人

期待

古巨基同好美波bb巴打，係呀嚟緊會出happy end，唔想阻住西樓個post所以喺度覆你

挽巴認得我

唔知可唔可以改埋 胰藏呢

巴打等我睇咗套戲先
睇下有無靈感

因為好想跟住個原則，點都要理解多啲先寫，唔想砌一堆似是而非嘅字入去，呃人呃自己

happy end我會努力做好啲㗎

好！ 加油

好耐冇見俾盡巴打

佢係上咩登㗎

每日一推

加速

正已評，我都好鍾意LEMON呢首歌

但係"我輕撫你額角" 呢句硬係覺得好唔啱音咁

多謝巴打

啱先見到k-on post，原來唔洗自己上網搵嚟睇

多謝巴打支持
只能夠用理性角度講果句係啱音

啱呀

超鍾意呢首歌........
多謝挽歌巴

巴打唔洗多謝呀
多謝你肯聽呀!!

快啲出
上次個故一邊LOOP住你幫佢改個首一邊睇
好有feel

正評 好感人

喵

Pish

Push

挽巴
又係我
點睇radwimps world tour

8月15 star hall，而家開始儲錢

多謝幾位巴打日日幫手推

推

每日一篇

第一次睇lemon嘅詞睇到眼濕
而家睇樓主嘅詞都一樣眼濕
樓主加油

願所有曾經面對心愛嘅人與事離開嘅人都能夠早日釋懷。

多謝巴打
好多事都事實都要釋懷同面對
人生真係好多嘢要學

今次啲詞真係唔係好啱音.... btw 繼續加油

應該無唔啱音
不過我會加油

可能同原版比較 Lemon 太正

想睇出聲
幫你買飛

米津玄師演繹得可謂淋漓盡致

佢真係好正
灰色之青都好正

叔叔睇唔睇
個主唱好勁
到時如果無得同良哥慶祝生日就去睇radwimps

我咪你一樣要儲錢
我四場黃子華呀師傅

我個人最愛係LEMON同LOSER
打上花火反而未係最愛
灰色之青聽得比較少.不過都幾耐聽

你睇4場子華?!
仲有軒仔?
叔叔最近賣血?

佢啲歌全部聽都好有畫面
春雷又係一首會聽上癮

可能聽得cantopop多..米津玄師堆歌好新鮮
旋律無咁易估
多謝巴打推介
而家去聽春雷

聽完灰咗？

唔算灰，不過首嘢應該勁難填

子彈咁

粵語應該聽唔切

幾好聽喎衰鬼

你鍾意就好

賣咗屎忽

しみさえ可以變五個字

推推

美波

bb

去咗勝國一趟

贏國先啱

有咩玩

同屋企人去咗花之戀酒店，影花

子華唔係場場一樣㗎咩

又影花
今次有冇帶定蚊怕水

一隻蚊都無癡線
啱啱又食完外婆家

係咪假花嚟架
外婆家
外婆家魚香茄子

小牛肉好正

無掂啲花，睇落幾真，成千蚊個團，坐十粒鐘旅遊巴

小牛肉賣相真係好撚差
估唔到幾好食
如果去贏國me應該不跟團了

下次我地去西藏拉薩布達拉宮洗滌心靈？

十幾個親戚咁
我都係捨命陪君子

去尖沙咀打邊爐算啦

唔係話想踩，本身廣東話去日文嗰度真係唔好聽

唔好太辣就ok

反而我覺得你將一啲廣東話歌改造日文詞仲好

唔識日文

日文太多音啦，日文歌填廣東話詞係唔太得

可能吧

太快我都落唔到手

日文達人

不過你算改得唔錯，係本身語言問題搞得好怪

挽歌有無聽backnumber嘅 高嶺の花子さん
聽第一次覺得一般，但係聽下聽下就上咗癮（同lemon一樣）

整返個backnumber 三連擊

瞬
happy end
高嶺之花子

淨係happy end都已經難到飛起

正到喊 即刻去咗睇劇 期待happy end

咁挽歌有無聽aimer啲歌
例如呢首，感覺節奏比較慢，啲音亦都無咁密

岩啦 你都係專心填詞好過

口德分加1

有聽呀aimer都好正

首Polaris 好正

又推1推

好正

推返

再美的印象 空得印象 不得永留世上

Aimer 堅係正

真係好感激幾位巴打幫推，我會努力填下一首呀！

挽巴,因為k-on post都開始改k-on嘅歌,想問下改外語歌有咩竅門?

加油

竅門講唔上呀巴打
不過我覺得 最重要都係斷句同詞組啲擺法 因為音節比較多 要好清楚喺邊一個位完結一句句子

例如9粒音
你可以係123456789當連住做一句
亦可以 123 456 789咁三個詞組
睇下點填先違和感最少

例子可以參考夢燈籠嘅粵語填詞版，網上有好多個版本，其中三個都唔同斷句

棲身於天邊的千億顆碎星---9連
天清清 風輕輕吹 睜開眼睛---3|4|4連
如果 聲音 不消失 可於腦海記得---2|2|3|6連

係咪咁睇??
都係最頂條友改得最好

無話好壞㗎，個人選擇姐

巴打可以聽首原曲嘅停頓位

例如 re mi re do ti do re
你會連住唱 有隻雀仔跌落水
唔會唱 有隻雀.....仔跌落水咁

又例如 do do do ti ti ti
你會分開唱 拖一拖...等一等

唔會連住唱或者唱 拖...一拖等...一等

愈跟得貼原曲愈少違和

挽巴好謙虛呀
我大概有個方向啦唔該
其實都改咗兩段仔,可以入來睇下

聽到個人好sad

推返先
Sorry之前太忙冇上嚟推

再推

好鐘意呢首歌
會聽到喊

欣賞 但鍾意日文多啲
廣東話有啲勉強